人的AB面

人总是要向生活学着妥协，A面的我和B面的你都是你。这是我上次跟我同学说的话。我看她很快就要考四级了依然不去复习，所以问她，这是她第三次考了。她跟我说，这个社会学英语的人太多了，所以她还是学文言文吧。然后我就说了以上的话。是的吧，学英语的自己和学文言文的自己并不矛盾，没有什么非A即B的选择。可是轮到我身上，大概我就没办法这么想了。我厌恶高跟鞋，我厌恶化妆。我认为那是向生活向异性的一种谄媚，虽然那和穿运动鞋穿休闲裤的我并不矛盾。最好能一辈子都可以以自己希望的姿态出现在别人面前。